【A1頭條】疑有人放生 逾千蝗蟲襲大埔

蝗蟲襲港？有市民在大埔大美督船灣淡水湖集水區，發現草叢間有逾千蝗蟲出沒，擔心會對郊野公園花草樹木造成災難，專家相信上址發現的蝗蟲類昆蟲並非本地物種，懷疑事件涉及宗教放生活動，促當局追查，因若蝗蟲在港大量繁殖，恐破壞生態平衡對環境造成損害。漁護署及水務署均關注事件，指會加強巡邏，倘發現有人污染環境或水塘會採執法行動。

記者：張珮琪 周子惇 黎家駒

「難道是地震先兆？」市民李先稱前日與家人到大埔新娘潭路船灣淡水湖集水區郊遊時，赫然發現草叢及地上有逾千隻蝗蟲跳來跳去，其中一隻更在地上產卵，令他驚訝，因據他所知本地應無蝗蟲，促當局追查來歷及是否有植物已遭侵害。記者昨到上址視察，發現上址仍有數百隻疑似蝗蟲，大的約3吋長，有的仍能跳動，一些已死亡，部份更遭遊人踩死或車輪輾斃致遍地屍骸。蝗蟲出現的草叢與河道頗接近，若蟲屍掉進河道，或有機會影響船灣淡水湖水質。

三個月內第二次發現

昨是聖誕假期，不少巿民一家大小郊遊，市民大都對異象感詫異，7歲的諾諾見到滿地蝗蟲表現驚慌，諾諾爸爸稱以往間中會前來遊玩，卻從未見過這麼大量昆蟲。有女遊人坦言覺得奇怪，有釣魚友更斷言應該是有人放生，才導致蝗蟲出現。遊人唐小姐和錢先生均憂慮亂放生破壞生態，促當局加強監管及巡邏。記者則見到上址早豎有水務署警告牌，提醒巿民切勿在水塘及集水區放生。

今次已是近三個月內本港第二次發現蝗蟲，10月初有行山人士在馬鞍山梅子林發現一批蝗蟲，同樣懷疑與放生活動有關。香港昆蟲學會會長饒戈稱從相片所見，相信確是蝗蟲類昆蟲，他亦估計是有人放生，致大量出現在集水區。饒戈稱被野放的生物會干擾及破壞生態環境，亦往往因難以適應環境而慢慢受苦死去，加上未經批准在郊野公園放生更屬違法，故他呼籲巿民不要參與野外放生活動。浸大生物系教授翁建霖亦建議當局應調查蝗蟲來源，究竟是放生還是其他原因，因若蝗蟲大量在港繁衍，可能影響生態平衡。

玄學家：放生蝗蟲增運勢

有旺角雀仔街檔主不排除船灣出現的是同行出售用以餵雀的「蝗猛」，因為方便餵雀，養雀人士買蝗蜢前會用利剪剪下牠們的腳，避免它們跳走，但有善心人不忍蝗蜢被傷害或積福，會買來放生。但他不認為蝗蜢會對生態造成負面影響：「冇聽過香港有蝗蟲囉，蝗蜢梗係唔會影響生態。」玄學家區仲德指出放生昆蟲甚為罕見，因蝗蟲對植物傷害較大，懷疑有人希望藉放生蝗蟲增強運勢。水務署則強調昨船灣淡水湖水質正常，但會加強巡邏。

每日150隻

先破壞後起屋

邊條弱智買啲蝗蟲嚟放生呀

你去上水睇下先講野啦 大驚小怪

肯定又係姓林又姓鄭果條友

香港有幾多農作物可以破壞

究竟呢班放生冚家剷反智夠未
陸龜放大海，淡水魚放鹹水
放完即死，偽善至極

痴線

旺角尖咀老銅都一大堆啦

班中國人為求目的不擇手段

天水圍係蝗蟲基地

有旺角雀仔街檔主不排除船灣出現的是同行出售用以餵雀的「蝗猛」，因為方便餵雀，養雀人士買蝗蜢前會用利剪剪下牠們的腳，避免它們跳走，但有善心人不忍蝗蜢被傷害或積福，會買來放生。但他不認為蝗蜢會對生態造成負面影響：「冇聽過香港有蝗蟲囉，蝗蜢梗係唔會影響生態。」

個檔主以為自己係生物學家

放生害蟲，到底有幾弱智無知同偽善

蝗蟲好撚麻煩真係掃清曬你座山都得

做埋d on9野想積福

死全家就有你份

祝放蝗條友屋企人生癌 中風

屌你
本來冇先衰

一睇就知係幪面超人出現先兆

蘋果又做標題撚
佢段嘢訪問個所謂玄學家話 懷疑有人放昆蟲去增運勢 佢就寫個標題話放蝗蟲可以增運勢

有冇人想喺油尖旺放生一千隻老虎? 功德無量

有次去釣魚撞正班師奶放生屌鳩我殺生
最後佢放啲魚蝦蟹俾人撈返晒上岸

多謝支那

放生撚真係痴鳩線，上次經過碼頭又係聽到屌緊人殺生，個風氣仲越嚟越盛行

冇人釣魚, 邊有魚俾你放生呀?

世界上真係多傻人 放生果啲

同支那人講食蝗蟲好補

個班on9 宗教撚成尻日買淡水魚倒落個海度 痴撚線

放生撚

外來物種入侵
影響生態

唔係97年之前已經放緊入黎? 今日先講?

幾時放埋曱甴

大家唔記得之前有人話要填平淡水湖起樓？

屌你老母玄乜撚學家

之前雲海喺節目講過
填平船灣淡水湖唔需要環評報告

俾你放咗先

放生真係好on9，你放生啲生物全部係買返黎，創造咗一個市場，為咗做生意自然有人不停去捉俾你放，仲想積福？

好多傻西老鼠都放生

就咁放生同殺死佢無份別 我諗大部份生物咁樣轉換環境都死硬

有冇人組團滅蝗

大陸有呀

x2